自曝其短！支那人唔識李商隱 怒罵「抄襲霹靂」…道歉又稱冷門詩人

《霹靂布袋戲》品牌IP紅遍兩岸三地，甚至還和日本跨界合作推出作品，沒想到近日卻爆出抄襲烏龍事件。一名中國粉絲誤把唐代詩人李商隱的《夜雨寄北》一詩，當成是《霹靂》獨創的角色主題曲，聲稱「李商隱抄襲《霹靂》」，沒想到鬧出笑話後又稱李商隱是冷門詩人，引發網路熱議。

《夜雨寄北》選自《李義山詩集》，是李商隱膾炙人口的抒情短章，《霹靂布袋戲》則以此為靈感，為旗下角色「御不凡」創作同名角色音樂。沒想到近日卻有中國粉絲不認識李商隱，誤把李商隱當成現代人物，指責對方抄襲《霹靂布袋戲》，聲稱要「出征」李商隱討個說法。

消息傳出後，許多網友紛紛提醒該粉絲，李商隱是古代詩人而非現代人，不料他卻又發文表示「我不知道李商隱是個冷門詩人…我的錯我道歉……」，許多網友截圖後分享引發熱議，對粉絲的言論感到不可置信，紛紛表示「李商隱怎麼突然變成冷門詩人了？」「沒文化太可怕了」、「怎麼那麼搞笑」、「後唐最傑出的詩人穿越來抄襲？」「是不是義務教育沒畢業…」。

不過也有網友指出，流傳圖片的時間格式跟微博有些許差異，懷疑網傳截圖根本就是網友故意P圖釣魚。